# Projet-Statistique
Le projet porte sur la classification supervisée et non supervisée des transitions graduelles de vidéos.

**Une transition vidéo est une suite d’images indexée par le temps : c'est la clé du projet !**

## Concepts traitées dans le projet :  
- Extraction des caracteristiques d'images : intensités des pixels, la différence d’histogrammes de couleur  et le nombre de contours  
-  metrique choisie : Dynamic Time Warping(DTW) utilisée pour mesurer la disimilarité et l'évaluation des courbes dans le temps.  
- Classification de series temporelles multidimensionnelles  Methodes de classification utilisées :  
- DBScan - KNN DTW - K-means - Agglomeration   

 
*Le rapport et la présentation du projet sont dans les docs PDF*. BONNE LECTURE !
